\documentclass[hidelinks,12pt,a4paper]{exam}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fourier} 

% To clone parts of text
\usepackage{clipboard}

% For Creating a table
\usepackage{tabularx}

% Adjust paragraph.
\usepackage{changepage}

% License
\usepackage[
type={CC},
modifier={by-nc-sa},
version={4.0},
]{doclicense}

% Command to create fake sections
\newcommand{\fakesection}[1]{%
	\par\refstepcounter{section}% Increase section counter
	\sectionmark{#1}% Add section mark (header)
	\addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{\thesection}#1}% Add section to ToC
	% Add more content here, if needed.
}

% Create a special enumerate enviroment
\usepackage{enumitem}% http://ctan.org/pkg/enumitem
\newlist{enumAnswers}{enumerate}{1}
\setlist[enumAnswers,1]{label=\textbf{Risposta domanda \arabic*. }}

\begin{document}
	
	\title{\textbf{Test per Bambini}}
	\author{Alice Balestieri\\Francesco Rombaldoni}
	\date{}
	\maketitle
	
	\newpage
	\pagestyle{plain}
	\tableofcontents
	\newpage
	
	\section{Come somministrare e correggere il Test}
	\begin{center}
		\textbf{I consigli sono rivolti agli Operatori.}
	\end{center}
	
	Questo test serve per valutare la comprensione del tour guidato ai Musei Civici da parte dei bambini, per questo motivo non è necessario somministrare il compito ai singoli bambini, ma per favorire il lavoro di gruppo è consigliabile di dividere i bambini in gruppi di massimo tre elementi (in questo caso il campo "nome" diventa il nome del gruppo, oppure i nomi dei componenti della squadra). Il tempo consigliato per completare il test è di circa quindici minuti.\\
	Scaduto il tempo raccogliere i compiti ed iniziare la correzione, per questa fase si consiglia in particolare di segnare con una penna rossa gli errori commessi e con la stessa scrivere nel campo "voto" la valutazione del test. Per segnare il voto si è preferibile usare una valutazione descrittiva (come la scala: sufficiente, discreto, buono, distinto, ottimo) piuttosto che una valutazione numerica (esempio quella decimale), in modo che i bambini non possano fare grandi confronti tra di loro, in modo da tenere un clima più sereno anche al fronte di un voto che potrebbe creare disparità.\\
	Le ultime tre domande aperte non sono da correggere, siccome servono per capire le preferenze dei bambini.
	
	\begin{center}
		\large{\textbf{Tabella per la correzione}}\\
		\bigskip
		
		\begin{tabularx}{0.5\textwidth} { 
				| >{\raggedright\arraybackslash}X 
				| >{\centering\arraybackslash}X | }
			\hline
			\textbf{Descrizione} & \textbf{Voto} \\
			\hline
			Sono stati commessi massimo due errori & Ottimo\\
			\hline
			Sono stati commessi dai tre ai cinque errori & Distinto\\
			\hline
			Sono stati commessi dai sei agli otto errori & Buono\\
			\hline
			Sono stati commessi dai nove ai dieci errori & Discreto\\
			\hline
			Sono stati commessi numerosi errori & Sufficiente\\
			\hline
		\end{tabularx}
	\end{center}
	
	\newpage
	
	\fakesection{Test}
	% Remove page numbers
	\pagestyle{empty}
	
	\fboxrule=2pt
	\centerline{
		\fbox{
			\begin{minipage}{\linewidth}
				\centering{\textbf{Nome:}\line(1,0){200}}\\
				\textbf{Data:}\line(1,0){50}
				\hfill
				\textbf{Voto:}\line(1,0){50}
			\end{minipage}
		}
	}
	
	% Starting Multiple Choice Questions here
	\begin{questions}
		\Copy{questions}
		{
			% This is a question
			
			\question Cosa accadde all'autore della Medusa durante il trasporto dell'opera in occasione della Binnale di Arti Decorative di Monza?
			\begin{checkboxes}
				\choice L'opera rotolò scheggiandosi ai bordi
				\CorrectChoice la Medusa gli crollò addosso schiacciandolo con il suo peso
				\choice uno dei serpenti appartenenti alla chioma si ruppe
			\end{checkboxes}
			% End of question
			
		}
	\end{questions}

	% End Multiple Choice Questions
	
	% Starting Open-Ended Questions here
	%Starting Multiple Choice Question here
	\begin{questions}
		\Copy {questions}
		{ 
			%This is a question
			\question Come venne trasportata la Pala Bellini fino a Pesaro?
			\begin{checkboxes}
			 \choice In aereo
			 \choice In treno
			 \CorrectChoice Via mare smontata in varie parti
			\end{checkboxes}
		    % End of question
		}
      \end{questions}
      %	End Multiple Choice Questions
      %Starting Open-Ended Question here
      % Starting Multiple Choice Question here
      \begin{questions}
      	\Copy {questions}
      	{
      		%This is a question
      		\question Cosa piaceva a Rossini nei dipinti?
      		\begin{checkboxes}
      		\CorrectChoice La Presenza del colore rosso,di oro e gioielli
      		\choice Le rappresentazioni di belle donne, il cibo ed i boccali di vini e liquori
      		\choice Le rappresentazioni di carattere religioso perchè molto devoto alla preghiera
      		\end{checkboxes}
      	    %End of question
      	   }
         \end{questions}
     %End Multiple Choice Questions
     %Starting Open-Ended Question here 
     %Starting Multiple Choice Question here
     \begin{questions}
     \Copy {questions}
     {
     %This is a question
     \question Che animale ha un'insolito colore nero nella ceramica Leda e il Cigno?
     \begin{checkboxes}
     \choice Un Gufo
     \CorrectChoice Uno Scoiattolo
     \choice Il Cigno
    \end{checkboxes}
    %End of question
}
\end{questions}
%End Multiple Choice Questions
%Starting Open-Ended Question here
%Starting Multiple Choice Question here
\begin{questions}
}
\Copy {questions}
{
%This is a question
\question Che tipo di decorazioni ci sono nello Specchio in Vetro di Murano?
\begin{checkboxes}
\CorrectChoice Incisioni d'uva in argento
\choice decorazioni con animali
\CorrectChoice Decorazioni di fiori in vetro
\choice incisioni di paesaggi
\end{checkboxes}
%End of question
}
\end{questions}
 %End Multiple Choice Questions 
 %Starting Open-Ended Question here
 %Starting Multiple Choice Question here
 \begin{questions}
}
%This is a question
\question Che animale ha ucciso Adone durante la caccia?
\begin{checkboxes}
\choice Un Lupo
\CorrectChoice Un Cinghiale
\choice Una Volpe
\end{checkboxes}
%End of question
}
\end{questions}
%End Multiple Choice Questions
%Starting Open-Ended Question here
%Starting Multiple Choice Question here
\begin{questions}
}
%This is a question
\question Di che malattia soffriva la Marchesa Toschi-Mosca?
\begin{checkboxes}
\CorrectChoice Insonnia
\choice Sonnambulismo
\choice Mal di stomaco
\end{checkboxes}
%End of question
}
\end{questions}
%End Multiple Choice Questions
%Starting Open-Ended Question here
%Starting Multiple Choice Question here
\begin{questions}
}
%This is a question
\question Che Paesaggio è raffigurato nella coppia di Stipi della Marchesa Toschi-Mosca?
\begin{checkboxes}
\choice Venezia
\choice Firenze
\CorrectChoice Roma
\end{checkboxes}
%End of question
}
\end{questions}
%End Multiple Choice Questions
%Starting Open-Ended Question here
%Starting Multiple Choice Question here
\begin{questions}
}
%This is a question
\question Che tipo di scene sono dipinte nel Mercato di Aureliano Milani?
\begin{checkboxes}
\CorrectChoice Di vita quotidiana
\choice Di vita di Corte, nobiliare
\choice di natura ecclesiastica, religiosa
\end{checkboxes}
%End of question
}
\end{questions}
%End Multiple Choice QUestions
%Starting Open-Ended Question here        
	\begin{enumerate}[start=2] %This is a simple solution to have valid question numbers
		% This is a question
		\item Domanda aperta 1: Che opera pittorica ti è piaciuta di più all'interno del Museo?\\
					\line(1,0){\linewidth}\\
		% End of question
		%This is a question
		\item Domanda aperta 2:Quale delle stanze del Museo che hai visitato ti ricordi meglio e perchè?
		
					\line(1,0){\linewidth}\\
					\line(1,0){\linewidth}\\
					\line(1,0){\linewidth}\\
		%End of question
		%This is a question
	    \item Domanda aperta 3:Quale tra Sant'Ambrogio in Trono e Trompe l'Oelil con Sonetto ti sembra più realistico come quadro, motiva la tua risposta.
	     
	     \line(1,0){\linewidth}\\
	     \line (1,0){\linewidth}\\
	     %End of question
	     %This is a question
	     \item Domanda aperta 4: Quale opera ceramica ti ha colpito di più?
	      \line (1,0) {\linewidth}\\
	      %End of question
	      %This is a question
	      \item Domanda aperta 5: Se hai visto gli spettacoli della Sonosfera quale dei due video ti è piaciuto di più?
	      \line(1,0){\linewidth}\\
	      \line(1,0){linewidth}\\
	      \line(1,0){linewidth}\\
	      %End of question 
	       
	\end{enumerate}
	% End Open-Ended Questions
	
	\newpage
	\section{Risposte Test}
	
	\pagestyle{plain}
	
	% Multiple Choice Questions Answers (auto-generated)
	\begin{questions}
		\printanswers
		\Paste{questions}
	\end{questions}

	% Open-ended Questions Answers
	\begin{adjustwidth}{35mm}{}
		\begin{enumAnswers}[start=2]
			\item "Risposta domanda 1"
			\item "Risposta domanda 2"
		\end{enumAnswers}
	\end{adjustwidth}
	
	\vspace*{\fill}
	% Print license shield
	\doclicenseThis
\end{document}